

[
    {
        "id": "1",
        "title": "KZ-Gedenkst\u00e4tte Dachau",
        "slug": "kz-gedenkstatte-dachau",
        "parameters": {
            "timeline": {
                "defaultZoomLevel": "0",
                "height": 600,
                "asset": {
                    "credit": "Von Erik Drost - Dachau Concenntration Camp Gates, CC BY 2.0, https:\/\/commons.wikimedia.org\/w\/index.php?curid=66544485",
                    "caption": "Dachau Gedenkst\u00e4tte Tore"
                },
                "date": [
                    {
                        "asset": [],
                        "startDate": "1945,07",
                        "endDate": "1948",
                        "headline": "Besetzung durch das US-Milit\u00e4r",
                        "text": "<p>Das US-Milit\u00e4r nutzt das ehemalige SS- und H\u00e4ftlings-Lager f\u00fcr die Inhaftierung von NSDAP-Funktion\u00e4ren und Angeh\u00f6rigen der SS. In 489 Verfahren werden in Milit\u00e4rgerichtsprozessen 672 Anklagen erhoben.<\/p>\n"
                    },
                    {
                        "asset": [],
                        "startDate": "1948",
                        "headline": "\u00dcbergabe an den bayerischen Staat",
                        "text": "<p>Das US-Milit\u00e4r gibt das Gel\u00e4nde des ehemaligen H\u00e4ftlingslagers an den bayerischen Staat zur\u00fcck. Dieser errichtet dort ein Auffanglager f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge und Heimatlose, sp\u00e4ter als \u201eWohnsiedlung Dachau Ost\u201c bezeichnet.<\/p>\n"
                    },
                    {
                        "asset": [],
                        "startDate": "1955",
                        "headline": "Das CID \u2013 (Comit\u00e9 International de Dachau) gr\u00fcndet sich erneut",
                        "text": "<p>Das CID \u2013 (Comit\u00e9 International de Dachau) gr\u00fcndet sich erneut. Durch ein Zusatzabkommen zu den Pariser Vertr\u00e4gen kann gerade noch verhindert werden, dass das ehemalige Krematorium abgerissen wird.<\/p>\n"
                    },
                    {
                        "asset": [],
                        "startDate": "1959",
                        "headline": "Die \u00d6ffentlichkeit fordert an der Seite des CID die Schaffung einer Gedenkst\u00e4tte",
                        "text": "<p>Ein Kuratorium aus Vertretern \u00f6ffentlicher Einrichtungen und Verb\u00e4nde, dessen Mitglieder nahezu alle aus dem Kreis ehemaliger Verfolgter stammen, fordert an der Seite des CID die Schaffung einer Gedenkst\u00e4tte.<\/p>\n"
                    },
                    {
                        "asset": [],
                        "startDate": "1960",
                        "headline": "Errichtung einer Kapelle durch Johannes Neuh\u00e4usler",
                        "text": "<p>Johannes Neuh\u00e4usler, Weihbischof von M\u00fcnchen, l\u00e4sst eine Kapelle auf dem ehemaligen H\u00e4ftlingslagergel\u00e4nde errichten, die beim Eucharistischen Weltkongress im Beisein von 50.000 Teilnehmern eingeweiht wird.<\/p>\n"
                    },
                    {
                        "asset": [],
                        "startDate": "1962",
                        "headline": "Vereinbarung \u00fcber die Schaffung einer Gedenkst\u00e4tte",
                        "text": "<p>Vereinbarung \u00fcber die Schaffung einer Gedenkst\u00e4tte zwischen der bayerischen Staatsregierung und dem CID. Beginn des Abrisses der Baracken, die aufgrund des Fl\u00fcchtlingslagers stark ver\u00e4ndert und bauf\u00e4llig sind, Rekonstruktion zweier Baracken, Instandsetzung der Mauern und Wacht\u00fcrme.<\/p>\n"
                    },
                    {
                        "asset": [],
                        "startDate": "1964",
                        "headline": "Errichtung des Karmelklosters Heilig Blut",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "asset": [],
                        "startDate": "1965",
                        "headline": "Er\u00f6ffnung der KZ-Gedenkst\u00e4tte Dachau mit einer neuen Dokumentationsausstellung",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "asset": [],
                        "startDate": "1967",
                        "headline": "Errichtung der evangelischen Vers\u00f6hnungskirche und der j\u00fcdischen Gedenkst\u00e4tte",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "asset": [],
                        "startDate": "1968",
                        "headline": "Enth\u00fcllung des Mahnmals von Nandor Glid",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "asset": [],
                        "startDate": "1975",
                        "endDate": "1985",
                        "text": "<p>In diesem Jahrzehnt wird die Gedenkst\u00e4tte zunehmend als Ort zur politischen Bildung genutzt. \u201eVergessene Opfer\u201c r\u00fccken in den Mittelpunkt des Interesses (Sinti und Roma, Zeugen Jehovas, Homosexuelle). Im Fr\u00fchjahr 1980 demonstriert eine Gruppe Sinti und Roma mit einem Hungerstreik gegen die bestehende Diskriminierung.<\/p>\n",
                        "headline": "\u201eVergessene Opfer\u201c r\u00fccken in den Mittelpunkt des Interesses"
                    },
                    {
                        "asset": [],
                        "startDate": "1995",
                        "headline": "50. Jahrestag der Befreiung des Konzentrationslagers Dachau",
                        "text": "<p>50. Jahrestag der Befreiung des Konzentrationslagers Dachau. Beauftragung eines wissenschaftlichen Beirats f\u00fcr eine Neukonzeption bez\u00fcglich der k\u00fcnftigen Arbeit an der Gedenkst\u00e4tte. Einweihung der russisch-orthodoxen Kapelle.<\/p>\n"
                    },
                    {
                        "asset": [],
                        "startDate": "2001",
                        "headline": "Er\u00f6ffnung einer neuen Teilausstellung im ehemaligen Bunker",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "asset": [],
                        "startDate": "2002",
                        "endDate": "2003",
                        "headline": "Er\u00f6ffnung einer neuen Dauerausstellung im ehemaligen Wirtschaftsgeb\u00e4ude",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "asset": [],
                        "startDate": "2005",
                        "text": "<p>Anl\u00e4sslich des 60. Jahrestags wird der Eingang zur Gedenkst\u00e4tte am Jourhaus erm\u00f6glicht, dem urspr\u00fcnglichen Eingang zum H\u00e4ftlingslager.<\/p>\n",
                        "headline": "60. Jahrestag"
                    },
                    {
                        "asset": [],
                        "startDate": "2009",
                        "headline": "Er\u00f6ffnung des neuen Besuchergeb\u00e4udes",
                        "text": ""
                    }
                ],
                "language": "de",
                "headline": "Zeitleiste: 1945 - Gegenwart",
                "text": "<div>Die KZ-Gedenkst\u00e4tte Dachau entstand im Jahr 1965 auf Grund der Initiative \u00dcberlebender des Konzentrationslagers Dachau, die sich bereits 1955 im wieder gegr\u00fcndeten Comit\u00e9 International de Dachau (CID) zusammengeschlossen hatten, um f\u00fcr die Errichtung der Gedenkst\u00e4tte am Ort des ehemaligen H\u00e4ftlingslagers zu k\u00e4mpfen. Die Umgestaltung des Ortes zu einer Gedenkst\u00e4tte wurde 1968 mit der Einweihung des Internationalen Mahnmals am Appellplatz abgeschlossen. Die Bayerische Regierung und das Comit\u00e9 International de Dachau hatten zuvor einen Vertrag geschlossen, der die zuk\u00fcnftige gemeinsame Verantwortung f\u00fcr die Gedenkst\u00e4tte festschrieb.<\/div>\n",
                "backgroundImage": {
                    "path": "images\/backgroundImage-5dee4bafca076.jpg",
                    "mime": "image\/jpeg",
                    "copyright": {
                        "license": "U"
                    },
                    "width": 3264,
                    "height": 2448
                }
            }
        }
    },
    {
        "id": "2",
        "title": "test",
        "slug": "test",
        "parameters": {
            "l10n": {
                "recordAnswer": "Record",
                "pause": "Pause",
                "continue": "Continue",
                "download": "Download",
                "done": "Done",
                "retry": "Retry",
                "microphoneNotSupported": "Microphone not supported. Make sure you are using a browser that allows microphone recording.",
                "microphoneInaccessible": "Microphone is not accessible. Make sure that the browser microphone is enabled.",
                "insecureNotAllowed": "Access to microphone is not allowed in your browser since this page is not served using HTTPS. Please contact the author, and ask him to make this available using HTTPS",
                "statusReadyToRecord": "Press a button below to record your answer.",
                "statusRecording": "Recording...",
                "statusPaused": "Recording paused. Press a button to continue recording.",
                "statusFinishedRecording": "You have successfully recorded your answer! Listen to the recording below.",
                "downloadRecording": "Download this recording or retry.",
                "retryDialogHeaderText": "Retry recording?",
                "retryDialogBodyText": "By pressing &quot;Retry&quot; you will lose your current recording.",
                "retryDialogConfirmText": "Retry",
                "retryDialogCancelText": "Cancel",
                "statusCantCreateTheAudioFile": "Can&#039;t create the audio file."
            },
  â¦